中國用「遊客」制裁鄰國 港台日韓損失慘重

中國用「遊客」制裁鄰國 港台日韓損失慘重

美歐能祭出經濟制裁，中國也有一項極有效的武器，限縮陸客流量。美國《哈芬頓郵報》引述「今日亞洲」(AsiaToday)駐北京記者洪宋多(音譯，Hong Soon-do)的報道，戰略中有一種叫做「人海戰術」，就是將人當作武器。中國已把遊客當作戰略資源。報導引述中國旅遊業有關官員透露，中國政府單方面減少與中國有矛盾的國家和地區的遊客數量，去年出境中國遊客將近1.2億人次，預計到2020年將增到2億人次。顯而易見，世界各地旅遊業者都想爭奪這塊「肥肉」。近年，香港、台灣、南韓以及日本均受到陸客青睞，但當南韓決定部署「薩德」飛彈系統及與日本簽署《軍事情報保護協定》，導致中日韓關係變得緊張。駐北京的南韓旅遊業人士披露，南韓市場就錯失了大量的中國遊客，經濟受創。台灣和香港也不例外。上月，兩地大陸遊客比去年各減少30%和20%。主要原因在於北京對「台獨」傾向和香港的「反中」情緒上升不悅。日本今後可能會遭遇更大的困難，畢竟日本與中國的關係持續冰冷。（國際中心／綜合外電報導）

香港人太不識抬舉了 請加重制裁

大6啲飛機文，明明自己國力衰退，都可以𢲡返渣沙

樂觀SIR

鄰國

毒霧係防禦系統

蝗客係進攻武器

我以為係講中國放曬d狗出國黎破壞人地國家既文化同景點

又冇我份賺
咪撚黎呀仆街講左好撚多年啦

我都以為係

前排啲毒氣殺到黎香港
我就差啲戰死

冇錢等支爆扮乜嘢吖

我哋樂意接受制裁

制裁我吧

新香港人戰略先仆街
日日百五隻蝗落黎，咩福利都俾班新移民拎曬

依個就真係損失慘重喇

支爆來了

x2
呢個殺傷力大好多

去你妈B😂 我国人民去别国旅游是嘉惠远人 不去是惩罚世人 有啥搞不懂的😂😂

共狗

快點制裁香港

依家殘體人去到邊都喺咁黑人憎

如果有個國家旅遊業一冇大陸客就完 咁擺明係自己政策有問題啦 大佬 成個地球得支那有遊客咩

快點制裁我

咁老實講，支那人唔黎香港都係一個令香港良性經濟轉型既方法黎 起碼boost返d內需先啦
而家貴價零售業季季跌 即係香港人自己都消費唔起